---
title: >-
    بخش ۴۰ - رباعیات در مدح حضرت امیرالمؤمنین علیه السلام
---
# بخش ۴۰ - رباعیات در مدح حضرت امیرالمؤمنین علیه السلام

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>تا حسن ازل پرده گشائی کرده</p></div>
<div class="m2"><p>ز آئینه صنع خودنمائی کرده</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ننگیخته صورتی پس از ذات نبی</p></div>
<div class="m2"><p>مانند تو تا خدائی کرده</p></div></div>